張曉明：港澳仍有特殊地位 擁不可替代優勢

港澳辦主任張曉明表示，粵港澳大灣區規劃和建設過去一年取得重大進展，大灣區發展規劃綱要已經形成，現正制訂和完善配套實施方案。

張曉明接受中央電視台訪問時說，香港、澳門、廣州及深圳可被稱為粵港澳大灣區的中心城市，當中香港主要是鞏固及提升作為國際金融、航運和貿易中心，以及國際航空樞紐的地位，推動金融、商貿、物流及專業服務向高端及高增值方向發展。

他又說，在一國兩制下，可以將港澳市場經濟成熟、國際聯繫廣泛、專業服務發達的優勢，結合廣東幅員廣闊、市場大、製造業發達的優勢。

張曉明說，粵港澳大灣區是推動中國全面開放新格局的重大舉措，亦是推進一國兩制事業的實踐創新，港澳仍有特殊地位和不可替代的優勢，大有作為。

深圳上海已經超過左香港
唔好再搞香港，由得香港自生自滅唔該

美國：你估依家食自助餐呀

如果不是靠美國香港政策法
香港一早。。。

特殊地位就係比d支那人落黎洗黑錢，同埋d業績做假ge支那企業黎香港集資上市，然後夾帶私逃走人

啲錢都未拎曬 緊係地位特別啦

走資港

走資用

彈出彈入
美國佬都隻眼開隻眼閉左都成十幾二十年
而家先出來講太遲

繼續當自己國際金融中心囉
星馬就搶緊你個位

算把啦
一早已經露曬底, 仲想呃邊個

明明10年前日日講上海堔圳取代香港

澳門洗[black]錢[/black]國
香港白手套

好多狗官啲錢係度

走資、洗錢、同啲被制裁國做生意、中轉軍火、移民。
邊到搵啲咁好嘅「國家」返黎

中央:中國經濟穩中有變

香港關係法呢個特殊地位過多幾年冇架喇

想用香港呃外國錢

緊係 間諜其中一本係特區護照丫嘛

咪撚再講一國兩際啦，宜家成個政府咪又係聽晒中共話

條片仲舊過70年代咁

仍有利用價值

遲d就唔知

笠水

要求中國立即收回香港市
取消香港關係法
取消一國兩際
全面回歸祖國懷抱